英格蘭足總考慮申辦2030年世界盃

英格蘭足總正積極考慮，申辦2030年世界盃。

英格蘭在今夏世界盃表現出色，殺入4強，一直有傳這戰績激發了政府再次申請主辦大型足球賽事的雄心。足總主席格列奇勒（Greg Clarke）周三表示，他們正研究主辦2030年世界盃的可行性：「我們會在新球季作出研究，但在2019年前都不會作出決定。」 要是英格蘭真的爭取主辦2030年世界盃，對手為阿根廷、烏拉圭、巴拉圭3個南美國家，3國已宣佈聯合申辦這屆世界盃，以慶祝在烏拉圭舉行的首屆世界盃的100周年。 英格蘭對上一次主辦足球大賽，已經是1996年的歐國盃，再對上一次就是1966年的世界盃，這年出現了代表隊史上唯一一次世界冠軍。足總曾經在前隊長碧咸、威廉王子、前首相卡梅倫的帶領下，申辦2018年世界盃，但最終不敵俄羅斯。

此次申辦的最大對手來自南美，烏拉圭、阿根廷、巴拉圭將展開聯合申辦，首屆世界盃100週年回歸南美的主題將極富競爭力。

爭唔到嫁喇 話晒100周年，梗係南美烏拉圭啦

最憎喺南美踢 啲時間西到

最緊要唔好俾中國搞